\documentclass[12pt,a4paper,titlepage,twoside]{report}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{color}
\usepackage{url}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{fourier} % Use the Adobe Utopia font for the document - comment this line to return to the LaTeX default
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm} % Math packages
\usepackage{listings}
\usepackage{caption}
\usepackage{titling}
\usepackage{lipsum} % Used for inserting dummy 'Lorem ipsum' text into the template
\usepackage{sectsty} % Allows customizing section commands
% http://tug.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/fancyhdr/
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{float}
\usepackage{tabulary}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,urlcolor=blue]{hyperref} 

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[LE,RO]{\nouppercase \rightmark}
\fancyhead[LO,RE]{\nouppercase \leftmark}
\fancyfoot[C]{\thepage}

\newcommand{\Keywords}[1]{\vfill\noindent{\small{\em Palabras clave}: #1 EEG, Encefalograma, Ondas Beta y Delta}}
\definecolor{grisclar}{gray}{0.5}
\definecolor{grisfosc}{gray}{0.25}

% Editar con los datos correspondientes
\newcommand{\titulo}{Reacondicionamiento de la señal}
\newcommand{\titulacion}{Grado en Ingeniería Informática}
\newcommand{\autor}{Alejandro Moreno Echevarría}
%\newcommand{\director}{Iñaki Fernández de Viana y González}

\definecolor{mygray}{rgb}{0.9,0.9,0.9} % Color definition

\title{\titulo}
\author{\autor}
\renewcommand\chaptername{TFG}

\begin{document}
\input{portada_cas}

\tableofcontents

\listoffigures

\listoftables
\chapter{Circuito electrónico}

El circuito, una vez pasada la etapa de amplificación, se compone de 3 fases de filtrado de la señal:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Filtro paso alto pasivo:} Se filtrarán las señales menores de 0.5 Hz impidiendo su paso.
	\item \textbf{Filtro paso bajo activo:} Se filtrarán las señales mayores de 60 Hz junto con un acondicionamiento de la señal utilizando un amplificador CA3140.
	\item \textbf{Filtro paso bajo pasivo:} Para mejorar la pendiente en el gráfico de Bode de la reducción de las frecuencias por etapas, se implementa un segundo filtro paso bajo, reduciendo las frecuencias altas.
\end{itemize}
	Se procede a continuación la explicación de las diferentes fórmulas y los diferentes filtros empleados en el circuito. Una vez acabada dicha explicación se representarán las diferentes gráficas resultantes de los filtros analógicos.
	\section{Filtro paso alto}
		\begin{figure}[H]
			\centering
				\makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[scale=0.4]{./images/Filtropasoaltopasivo}}
			\caption{Filtro paso alto pasivo}
			\label{Filtro_paso_alto}
		\end{figure}

		Con el Filtro PasoAlto intentaremos eliminar todas aquellas frecuencias bajas que nos pueden moletas a la hora de analizar la señal de nuestro electroencefalograma; como son por ejemplo las frecuencias entre 0Hz y 0.5Hz.
		
		Para proceder a la eliminación de estas frecuencias procedemos a calcular cual serían los valores de C1 y R6 que se ven en la figura \ref{Filtro_paso_alto}.
		
	\begin{table}[H]
		$$	
		\begin{array}{|c|}
			\hline
					Fc = \frac{1}{2*\pi*C1*R6}\\
				0.75 = \frac{1}{2*\pi*C1*100*10^{3}}	\\
				C1 = 2.2 *10^{-6}Faradios\\
			\hline
		\end{array}
		$$
		\caption{Fórmulas para calculo frecuencia de corte 0.75Hz}
		\label{Formulas_frecuencia_corte_0.05}
	\end{table}
	Obtenemos como resultado un condensador de 2.2$\mu$ Faradios.
	
	\section{Filtro paso bajo activo}
		\begin{figure}[H]
			\centering
				\makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[scale=0.4]{./images/Filtropasobajoactivo}}
			\caption{Filtro paso bajo activo}
			\label{Filtro_paso_bajo_activo}
		\end{figure}
		
		Con este filtro intentaremos eliminar frecuencias altas, a partir de los 40 HZ. A parte amplificaremos la señal resultante del primer amplificador. Como las frecuencias más altas que queremos recoger son las frecuencias del grupo de las frecuencias $\gamma$ [25;40]; reduciremos primero a 60 Hz en el amplificador y en el siguiente filtro reduciremos para tener una inclinación mayor en el gráfico de Bode, reduciendo más frecuencias por etapa.
		
		\begin{table}[H]
			$$	
			\begin{array}{|c|}
				\hline
						Fc = \frac{1}{2*\pi*C3*R7}\\
					Fc = \frac{1}{2*\pi*0.0068*10^{-6}*1*10^{6}}	\\
					Fc = 23.40Hz\\
				\hline
			\end{array}
			$$
			\caption{Fórmulas para calculo frecuencia de corte 60Hz}
			\label{Formulas_frecuencia_corte_60}
		\end{table}
		
		Obtenemos como resultado de este cálculo una frecuencia de corte de 23.40 Hz.
		Al deberse de un filtro de paso bajo activo debemos tener también en cuenta la ganancia del filtro.
		\begin{table}[H]
			$$	
			\begin{array}{|c|}
				\hline
						G = 20*log_{10}(\dfrac{Vout}{Vin})\\
					G = 20*log_{10}(\dfrac{3.3V}{905mV})\\
					G = 11.2373.\\
					
						G = \frac{R7}{R3}\\
						11.2373 = \frac{1*10^{6}}{R3}\\
						R3 = 90 K\Omega\\
						
				\hline
			\end{array}
			$$
			\caption{Fórmulas para calculo de Ganancia amplificador}
			\label{Formula_ganancia_amplificador}
		\end{table}
		Obtenemos así que la resistencia R3, que está justo antes del amplificador debe de tener un valor de 90K$\Omega.$ Como solo disponemos de resistencias de 100K procedemos a implementar esta.
		
	\section{Filtro paso bajo pasivo}
		\begin{figure}[H]
			\centering
				\makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[scale=0.4]{./images/Filtropasobajopasivo}}
			\caption{Filtro paso bajo pasivo}
			\label{Filtro_paso_bajo_pasivo}
		\end{figure}
		
		Para reducir más el factor de reducción de frecuencia por etapa, vamos a proceder a calcular la frecuencia de corte de este filtro de pasoBajo. Como en el anterior filtro de paso bajo intentamos reducir las frecuencias a partir de 23.4 Hz, en este vamos a reducir un poco mas, aproximadamente 25Hz, para así obtener una pendiente en el gráfico de Bode mas agudo.
		
		\begin{table}[H]
			$$	
			\begin{array}{|c|}
				\hline
						Fc = \frac{1}{2*\pi*C3*R7}\\
					25 = \frac{1}{2*\pi*C3*10*10^{3}}	\\
					C3 = 0.6 *10^{-6}Faradios\\
				\hline
			\end{array}
			$$
			\caption{Fórmulas para calculo frecuencia de corte 25Hz}
			\label{Formulas_frecuencia_corte_25}
		\end{table}
		Como el condensador que se instaló en primer lugar era un condensador de 0.68 $\mu$F, vamos a proceder a mantener el mismo.
		\section{Gráfica filtro paso alto pasivo}
		
		Una vez realizados los cálculos pertinentes, comprobemos si los resultados de la simulación son factibles para nuestro sistema.
			\begin{figure}[H]
				\centering
				\makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[scale=0.7]{./images/Grafico_Bode_filtro_bajo_p}}
				\caption{Gráfico Bode Filtro paso Alto}
				\label{G_B_F_A}
			\end{figure}
			
		Como podemos comprobar en la figura \ref{G_B_F_A}, los valores menores a 0.5Hz están muy bajos, casi imperceptibles, mientras que los valores altos, como 2 Hz son suficiente para ser significativos, aproximándose bastante a 0dB. 
			
		\section{Gráfica filtro paso bajo activo}
		
		Este filtro, al tratarse de un filtro activo, con la implementación de un amplificador operacional, nos aumentará la gráfica en valores permitidos por encima de 0dB, valores que nos serán bastante útiles.
			\begin{figure}[H]
				\centering
				\makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[scale=0.7]{./images/Grafico_Bode_filtro_alto_a}}
				\caption{Gráfico Bode Filtro paso bajo}
				\label{G_B_F_B_a}
			\end{figure}
		Como se ha nombrado anteriormente, en la figura \ref{G_B_F_B_a} se ven valores entre 0Hz y 100 Hz que están por encima de 0dB lo cual nos viene bastante bien para la percepción de las señales del electroencefalograma, aun así hay demasiados valores que no nos interesan tener en el sistema. Para ello se implementa el segundo Filtro de paso Bajo, en este caso pasivo.		
		
		\section{Gráfica filtro paso bajo pasivo}
		
		En este filtro se intenta reducir las señales altas como las de 60 Hz, para que las frecuencias altas $\gamma$ no nos perjudique en la recolección de datos.
			\begin{figure}[H]
				\centering
				\makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[scale=0.7]{./images/Grafico_Bode_filtro_alto_p}}
				\caption{Gráfico Bode Filtro paso Bajo}
				\label{G_B_F_B_p}
			\end{figure}
		Como vemos en la figura \ref{G_B_F_B_p}, a partir de las frecuencias de 31 Hz se empiezan a bajar hasta que llegan a ser imperceptibles.
		
		\section{Gráfica filtro paso banda}
		
		Como resultado de los gráficos anteriores se obtiene un gráfico de corte de frecuencias menores a 0.5 Hz y 80 Hz, lo que se denominaría un filtro de pasa banda.
			\begin{figure}[H]
				\centering
				\makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[scale=0.7]{./images/Grafico_Bode_filtro_pasa_banda}}
				\caption{Gráfico Bode Filtro paso Banda}
				\label{G_B_F_P_B}
			\end{figure}
		Como vemos en la figura \ref{G_B_F_P_B}, las frecuencias menores de 67 mHz son bajas, lo cual nos viene bien para la percepción de las frecuencias Delta, y las frecuencias altas, mayores de 40 Hz bajan, teniendo así un corte entre 0.6 Hz y aproximadamente 80Hz.

\end{document}